\section{Anpassung}
\label{sec:ImplAnpassung}
\begin{wrapfigure}[18]{o}{0.5\textwidth}
\vspace{-16px}
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth,keepaspectratio]{comp_models}
\caption{Component-Models}
\label{fig:Component-Models}
\end{wrapfigure}
% \color{red}
Damit Nutzer die Visualisierungen anpassen können, wurden in der
Side-Bar der Erweiterung drei Tabs implementiert, über die Werte für Größen,
Farben und Einstellungen zu den Visualisierungen verändert werden können.
Für die Eingabe dieser Werte wurden mehrere Components entwickelt, die,
basierend auf den entsprechenden Component-Models \ref{fig:Component-Models},
verschiedene Input-Elemente realisieren.
% \color{black}
\subsection{\VizVEC}
Das Template des \VizVEC~beinhalten ein Input- und ein Label-Element, denen
verschiedene Werte des Value-Models zugewiesen werden.
\newline
Die Type-Eigenschaft des Models gibt an welchen Typen das Input-Element
implementieren soll, um die Auswahl zu vereinfachen.
Hier können alle gängigen HTML5 Input-Typen, wie z.B. \enquote{number},
\enquote{color} oder \enquote{date} verwendet werden.
\newline
Der Value des Models wird an das Input-Element gebunden, damit dieses mit dem
Wert initialisiert wird und bei Veränderungen des Input-Elemetes der Value des
Model verändert wird.
Der Default-Wert des Model kann genutzt werden, um den Value auf den
Ursprungswert zurück zu setzten.
Bei Veränderungen des Values wird, falls das Model über diese Eigenschaften
verfügt, der Value dem Minimal- und Maximal-Wert der Range angepasst und
anschließend zusammen mit dem Namen des Models als Parameter über eine
Update-Funktion an das Parent-Element übermittelt.
\newline
Sollte das Model über die Eigenschaften Text oder Title verfügen, wird der Text
dem Label-Element eingefügt bzw. der Title als Title-Attribute des
Input-Elementes gesetzt.

\subsection{\VizCBC}
Die \VizCBC~gleicht der \Viz-Value-Edit mit der Ausnahme, dass
das Input-Element eine Check-Box implementiert, um zwischen zwei Werten wechseln
zu können, und nutzt das gleiche Component-Model.

\subsection{\VizRC}
Die \VizRC~gleicht der \Viz-Value-Edit mit der Ausnahme, dass
mehrere Labels und Input-Elemente mit Radio als Typ implementiert werden, um
zwischen mehreren Werten wechseln zu können, und nutzt das Radio-Model.

\subsection{\VizVEGC}
Das Template der \VizVEGC~beinhaltet zwei Button-Elemente für das
Aktualisieren und Zurücksetzten der Werte, sowie eine beliebige Anzahl
von Components entsprechend der Type-Eigenschaft jedes Eintrags in der
Models-Eigenschaft des Group-Models.
Die Einträge in der Models-Eigenschaft müssen wiederum einem Component-Model
entsprechen, um an dieses gebunden zu werden.
\newline
Bei Betätigung des Update-Buttons wird die Models-Eigenschaft zusammen mit dem
Namen des Component-Models als Parameter über eine Update-Funktion an das
Parent-Element übermittelt.
Bei Betätigung des Reset-Buttons wird, falls die Eigenschaft Default des
Component-Models wahr ist, jeder Value der Elemente in der Models-Eigenschaft
auf den Default-Wert zurück gesetzt, andernfalls wird eine Reset-Funktion an das
Parent-Element übermittelt.
\newline
Sollte das Model über die Eigenschaften Text oder Titles verfügen wird der Text
als Überschrift eingefügt und die Eigenschaften Update und Reset dem
Title-Attribute des jeweiligen Button-Elementes gesetzt.

\subsection{Größe}
\label{sub:Size}
Es können die Größe der SVG-Elements, die Seitenabstände des Diagramms im
SVG-Element und die Schriftgrößen verändert werden.
Dafür wurde ein weiterer Side-Bar-Tab hinzugefügt und dieser mit
\Viz-Value-Edit-Groups für \Viz-Value-Edits mit
Number-Inputs für die verschiedenen Werte ausgestattet.
Diese Veränderungen werden im Local-Storage des Browsers gespeichert, so dass
sie auch beim erneuten Laden der Seite oder Schließen des Browsers erhalten
bleiben.
\newline
Standardmäßig nimmt das SVG-Element automatisch die volle Größe des Fensters an,
außer wenn Höhe und Breite durch den Nutzer einmal angegeben wurde.
Dann werden diese für weitere Visualisierungen beibehalten und falls das
SVG-Element größer als das Fenster ist, wird ein Scroll-Balken eingeblendet, um
weiterhin die ganze Visualisierung betrachten zu können.
Über den Reset-Button kann die Größe des SVG-Elements jederzeit zurück gesetzt
werden, damit dieses wieder die volle Größe des Fensters annimmt.
\newline
Die Seitenabstände nach Oben, Links, Unten und Rechts können durch den Nutzer
verändert werden, um das Diagramm zu verkleinern falls Teile nicht mehr im
SVG-Element dargestellt werden können.
Über den Reset-Button können die Seitenabstände wieder auf den Default-Wert
zurück gesetzt werden.
\newline
Außerdem können die Schriftgrößen für Überschrift, Achsen-Labels und -Ticks
verändert und auf die Default-Werte zurück gesetzt werden.
\newline
Um die Größen-Werte besser verwalten, speichern und laden zu können, werden
diese in den Settings gespeichert.
Settings ist ein Objekt, welches für jeden der Größen- und
Einstellungs-Werte eine Eigenschaft mit dem Namen des Wertes als Key und
dem entsprechendem Wert als Value besitzt.

\subsection{Farbe}
\label{sub:Farbe}
Es kann die Farbe für den Hintergrund, die Überschrift, die Schrift des Labels
und der Ticks der Achsen sowie die de- und selektierte Elemente der
Visualisierungen verändert werden.
Dafür wurde ein weiterer Side-Bar-Tab hinzugefügt und dieser mit
\Viz-Value-Edit-Groups für \Viz-Value-Edits mit Color-Input für die
verschiedenen Werte ausgestattet.
Diese Veränderungen werden ebenfalls im Local-Storage des Browsers gespeichert.
\newline
Um die Werte der Farben besser verwalten, speichern und laden zu
können, werden diese in Color-Groups gespeichert.
\newline
Color-Groups ist ein Objekt, welches für jede Color-Group eine
Eigenschaft mit dem Namen der Group als Key und einer
Color-Group als Value.
Die Color-Group ist wiederum ein Objekt, welches für jede Farbe der Group
eine Eigenschaft mit dem Namen des Wertes als Key und
dem entsprechendem Wert als Value besitzt.
\newline
Bei Betätigung des Update-Buttons einer der \Viz-Value-Edit-Groups werden die
Werte an den \Viz-Renderer übertragen, um beim nächstem Zeichnen die neuen
Farben zu verwenden.
Außer die Group für allgemeine Farben, werden diese nur angezeigt, wenn die
entsprechende \Vis~ausgewählt wurde.

\subsection{Einstellungen}
\label{sub:Settings}
Im Verlauf der Thesis kamen einige weitere Anforderungen, wie das Anpassen der
\Vis en in verschiedenen Formen auf, welche sich teilweise auf alle \Vis en
und in anderen Fällen nur auf manche bezogen.
\newline
Zu den Anforderungen, die von allen \Vis en genutzt werden, gehören die Anzeige
der Werte der Elemente als Text über diesen und die Darstellung von 0-Werten,
also von Bildern die keine Annotationen der gewählten Labels aufweisen.
\newline
Andere Anforderungen, wie der Wechsel zwischen AND- und OR-Logik bei der
Auswahl von Elementen, die Berechnung von \Anno~pro Bildfläche und Gruppierung
von Achsenwerten, werden nur von einigen \Vis en genutzt.
\newline
Ferner gab es noch Anforderungen, wie das Wechseln zwischen linearer und
logarithmischer Darstellung der Y-Achse beim \Block~und das Wechseln zwischen
linearer und geschwungener Zeichnung der Linien im \Line, welche nur von
einer \Vis~genutzt werden.
Diese werden nur angezeigt wenn die entsprechende \Vis~ausgewählt ist.
\newline
Um diese Einstellungen zu ändern, wurde ein weiterer Side-Bar-Tab hinzugefügt
und mit entsprechenden Components ausgestattet.
Bei Änderung der Input Felder wird dies an den \VizC~weitergeleitet, um die
aktuelle \Vis~entsprechend neu zu zeichnen.
